實在太多人借場抗爭搵錢

求其數一數都成堆垃圾
搵呢啲錢真係唔驚死咗嘅手足搞鳩你地？

假癌串燒
和你宵 Lokson
宅宅波波+Andy
未撚贏就話眾籌130萬拍紀錄片
Pepe店
榮光聯盟

數之不盡

人地整認證又話大台

大家都唔介意藍扮黃呃錢

各取所需

你夠膽揮黃旗，我夠膽消費，就係咁簡單

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)
3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要32000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

屌你老母你個燒生打手, 有人起左底是土共搞嘅平台

資本主義同民主自由並存
雖然都係仆街嚟
但又唔知有乜錯

紀錄片係實實在在運作緊，唔通贏左先籌錢拍紀錄片 今年係香港史無前例嘅歷史事件，一定要留比後世知道

利申識得紀錄片其中一名前線攝影師

我不嬲建議係搵區議員搞認證

達到蕭生標準先係黃

播cctvb黃咩鬼

所以長遠去睇
本土/國民/民族經濟圈先係正路

黃絲帶講到底都係2014雨傘用黎記認自己友既野
比對家整個相反既藍絲就成功製造假對立

本土/國民/民族 睇你點整

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)
2. deadline 30/12 (成功)

最後一日
3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要23000人
［附教學］
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

美國聯署 deadline 3/1 仲要6000人

仲有數唔哂 ig fb page 大撚把抗爭商品，手作/印T/毛公仔。。。。 賣嘅嘢完全冇鳩用，真手足會唔會咁撚戇鳩著件香港加油T掉火魔？真手足相信亦唔撚會買呢啲鳩嘢，有錢都去買文具，資助下手足食餐飯

話會捐幾錢幾錢，根本任佢鳩噏，冇人監察，亦唔會有人得閒做義工監察你，由外到內都只係盤生意，仲要係人血饅頭

勁多人發國難財
屌你地仆街
有時間金錢做marketing
不如開多幾個Twitter ig fb 去做文宣

只有蕭爺爺每日提供高質片
訂閱左未？

認同

特別班賣光時系列既店
我屌
當正［光復香港 時代革命］係潮牌
Supreme anti-social social club d fd
印左就賣到貴一貴

紀錄片定宣傳片？你條界點定？講到好似啲新聞、報紙、市民拍嘅片冇哂record，one piece空白的半年咁呀？ 130萬知唔知做到幾多嘢？你想左膠咁鍾意拍得靚係一回事，點解唔自資？而家風氣好似係抗爭掛帥就老撚奉要幫你出埋糧

Pepe 店澄清咗

得罪講句 想擴大經濟圈就唔可以expect人唔搵錢
所有野都有成本期待每個人都有百萬富翁可以義務出錢?
有d人血饅頭就真係仆街 但紀錄片都唔搞得咩玩法

除咗扮癌，其實其他野都唔算真係呃錢

其實我地係味要定立一套標準，唔使大台，認証佢係黃就得？門檻當然要低，等人易加入。

革命不是請食飯

屌哂你班人血饅頭

基本上社會共識暫時咪係反共反政府反黑警
反而大家要定義下咩係人血饅頭
點解幫襯黃店就唔係助長人血饅頭
本身黃色經濟圈同呢個concept咪有衝突

細路哥

係 係真野

你老母呀

你迫人做義工
而家搞黃色義工圈呀 ON9仔?
害撚死場運動咪你呢D撚屌囉
做黃店又要唔俾賺錢 叫你老母去做雞好過啦

但係黃色經濟圈係港共春袋，攪等好真係可以獨立自主

黃色經濟圈定黃色義工圈

同意，下下話藍扮黃，咁係黃色慈善圈？

同意

As simple as that, 諗咁多做乜？

有錢都畀咗義士先啦

成百幾萬拍條片，d錢真好搵，又無風險

難為手足博晒命，一無所有

應該話實在太多人鍾意去購買抗爭相關商品
其實生產/購買呢啲商品嘅錢用嚟直接放入抗爭行動到會好啲，eg 文具、文宣、被捕法律支援、因抗爭失去生計嘅經濟援助

推

食沙律

烏克蘭人抗爭果時係咪都係周街都係抗爭商品？

咁買黃色經濟圈商品同去美心食貴價餐
你想舊錢去左邊？
黃絲賺錢就人血饅頭，幫襯藍店就港豬
係咪要返工份糧all in星火之後食麵包？

要擴大成個黃色經濟圈，必定要接納人地借呢樣嘢搵錢，甚至係藍扮黃都好。你俾人見到有利可圖人地先會想加入，但當黃店佔大多數之後就可以慢慢清走扮黃等店。

先求有，再求好

agger

同意
扮黃都買 因為可以吸引全世界轉黃

上前線拍片無風險？

Agger,偽黃扮黃冇所謂
做生意邊個會下下同你講真心?
你要錢我要擴大經濟圈winwin

分化post
人哋中意畀錢買/畀錢人製作嘅關你咩事
你覺得佢人血饅頭嘅咪唔好買唔好畀錢，無人買錢籌唔夠佢自然會收皮

黃色經濟圈就係要越滾越大
個個做都做義工嘅點維持落去？

諗闊少少
如果呢d抗爭商品機構請返手足
手足咪可以自己有收入，壯大黃色經濟圈亦麵可以幫到手足
唔一定要直接捐。

太多傻仔亂捐錢啫
保持低消費生活
有黃選黃店

但冇人買就好難帶動到社會風氣去令人轉黃
個餅唔係做大d好d咩
當然依家個情況都可以兩邊做曬

搵錢有咩問題？

真係想搞黃色義工圈？

係
唔好成日要做義工、捐$先算黃
如果係咁
d黃咪愈來愈窮
點壯大黃色經濟？

做生意賺$係正常
只係有冇良心
賺咗我地$係會支持我地or打壓我地

唔想幫襯紅藍店係因為
賺完我地$之後打壓我地呀!!!

最好就係將部分收入捐畀支援機構
所以佢先要搞星火

拉返

樓主意思係咪要取消黃色經濟區

130萬紀錄片單嘢咩事

暫時都算係個循環
消費者比錢支持黃色經濟圈
圈內商家賺到錢自然會發大 慢慢更加多商家加入

黃色經濟圈？

Agger

香港攝影真係難撈

搵潘太？ 區議員都係素人 點信

Part time抗爭又屌
Full time抗爭要錢又屌
唔賺錢唔通靠光合作用

小弟就覺得為錢搞黃色經濟圈冇咩問題
本身「經濟」呢個字就係圍繞住錢嫁啦
成日話無得簡所以食M記，無得簡所以買淘寶
因為黃色仲係起初階段，好多行業都未有黃色或者未整合都黃色企業。

但「黃色經濟圈」開創就要靠「黃色」，持續就要靠「經濟」。做生意唔望住搵錢，唔通望住蝕錢咩。你要黃色經濟圈發大，但又唔比黃色企業搵錢，咁等於我老母想我傳宗接代，但我老母又唔比我扑野。咁點搞好先？

反而，我唔希望你地唔搵錢，我希望你地搵錢搵大錢發大財，供到你地盤滿缽滿。比人地見到支持同融入黃色經濟圈嘅下場就係咁。你估一啲又係黃色又想賺錢嘅人會唔會想即刻跑黎join呢個經濟圈？我同你講到時d中立撚都變黃呀！

其實話唔好既人既心態係點嫁？你唔想佢地賺錢，但又想佢地持續付出？人地都有家庭人地都要搵食，你話你個「黃色付出圈」點持續落去。人血饅頭唔食得我同意，但個個都比唔起錢，你仲去擠壓佢哋吊高嚟賣，嗰啲叫人血饅頭。但人哋想做個正常生意，比最有錢嘅香港人黎懲罰下，咁叫做咩？饅頭囉，你食啲唔食啲？

咁又冇人指住支槍要你比錢拍
覺得紀錄片有用嘅人咪比，無咪算
仲有130萬對製作一條長片黎講其實真係唔多

其實就係咁簡單
一直將門檻提高只會扼殺左自由經濟，唔會有任何持續性

我大埔好彩全黃

金黃懲罰 藍轉黃會買 純藍罷買
賺唔到錢既經濟圈同義工有咩分別

賺夠收檔
轉頭屌黃絲咁點搞

真

其實藍扮黃有咩問題?

你覺得商家會有賺夠兩隻字咩

下下呃大筆數，最後據為己用咁係咪無問題？

唔能夠完全認同

人血饅頭仲做港豬買？
不合理嘅嘢要糾正，
而唔係盲目比錢人洗
比完錢佢地洗 佢地有冇回饋返社會

咁樣盲目送錢只會令更多人出嚟招搖撞騙
只會搞到越嚟越亂
黃色經濟圈唔係黃絲發達圈

Pepe隻青蛙咁樣衰都有人排隊買
腦子有問題

well said

咁一係咁，可以唔提高門檻，但所有話真係最後收益用去幫場抗爭或者幫手任何情況既手足既籌旗活動，就一律捐去民陣612基金。作為消費者就更加自由咁去決定點消費，唔使拗

紀錄片完左先拍？咁點叫紀錄片？

我始終覺得披露為本，即係做過嘜就寫，消費者再自己判斷

好似我去一間罷過工的黃店，無文宣
我另外都去過一間無罷工，但勁多文宣
如果2選1（當然有時可以both),我會選有文宣，因為我覺得間商店的文宣會令消費者記得而家仲係運動中，唔代表我覺得罷工唔好，只係我排超多文宣多罷工。我唔會去說服其他人，究竟罷工重要定超多文宣要，因為絕對標準（有大約的），所以只要app/website顯示左間商店做過嘜，而你又用自己把尺去度就可以。
特別係偽黃同轉黃，都係披露左做過嘜，再自己衡量。同埋幫親多次就會知道自己想幫襯邊種程度或形式的黃店。

為咗做大個餅，偽黃都要照幫襯

呢個真係好兩睇

你想防人招搖撞騙，就要將所有野制度化，但一制度化可想而之就有唔公平嘅情況出現

個人認為隨時間執生啦，而家經濟圈唔夠大，就算有人呃人我覺得唔係太犯濫就隻眼開隻眼閉啦，和位心中有數就得. 如果壯大左嘅話就真係需要一d制度，例如等級

唔好太潔癖，只要唔係呃唔係騙，就可以
唔可以賺錢就話人地食人血饅頭

始終要長久要莊大，就要先能夠生存。

扮黃唔緊要，我地夠莊大，慢慢會越變越黃

扮黃其實好事黎，即係有效，要跟，唔好因為潔癖而錯失莊大機會

想太多了
有工開 邊得閒屌人

做生意無成本無風險咩屌你老母
而且唔會逼你幫襯
佢夠膽轉黃夠膽take risk我唔覺有咩問題
消費者覺得招搖撞騙自然會選擇其他黃店

唔通你想點? 要考牌要認證?
現實啲啦, 有錢賺啲人先會背棄傳統藍營

啱喔
你情我願買野
大家都要生存到鬥長命先有得贏

抗大經濟圈應該長遠咁睇
但係Pepe shop果啲擺明襯個勢食番浸錢

岩呀 唔通netflix 套winter on fire完左先影咩

俾有tony呢條垃圾呀

點解會嘈？因為黃色經濟圈應該要支持，但同一時間又做左連登仔最憎嘅嘢-做生意有錢賺。

平時佢哋心目中良心生意人應該係減哂所有成本之後先每個月賺$1-200。
而家賺多左之餘仲打住黃色旗號，load唔到嘅連登仔會歸納為食人血饅頭。

做生意賺錢係常識。
佢夠膽表態我就會俾，就係咁簡單。話之佢真黃假黃定綠色。

咁有錢？ 就算拍一年 都一個月十萬， 咁都唔多？ 而家拍緊咩超級大制作？

好多黃店都有請，不過佢地冇將抗爭名詞商品化作為業務收入
商品化本身冇問題，問題在於顧客會用消費者心態對待件商品、甚至抗爭本身

世界上冇免費午餐，各自努力。你唔支持大可以唔買，唔捐。宜家唔係玩分化嘅時候

中立嘅港豬唔會因為一件用嚟打卡嘅pepe掛飾而真心轉黃，佢地轉頭會繼續食元氣

個人覺得暫時唔理佢係咪真係黃
最緊要令成個社會風氣狀大左先
同黃色經濟圈一樣道理

有 5:0 係你果區話事
你有排開心

經濟圈無錢賺搵阿水做？

一日黃絲唔發達 一日上唔到談判桌
你要諗既係 點防止佢地上左枱面之後點會唔背叛我地

本身就係咁架啦，人類史第一年咩，有咩戰爭抗爭係無食人血饅頭

所以唔會買抗爭產品
一係幫襯黃店 一係捐

啱，但如果店鋪為賺錢而埋堆黃色經濟圈，日後都可以因為錢而變藍變紅，例如放狗拉手足

暫時可以唔理，但長遠一定要注意下

咪係 你要搞黃色經濟圈 又唔比人搵錢做大佢幫自己人手， 屌依樣個樣想人做義工

民主同資本主義不可並存，但左翼都唔會叫人唔好消費同打工炒股呢啲叫左膠

都係黃色經濟圈一種

一早block咗

講到冇抗爭本來就冇人搵錢咁。

黃店-支持
良心撐手足黃店-大支持

首先你真係會覺得有怨魂會返黎搞佢地?
就算真係有, 係都green objects出事先啦
然而佢地仲笑到依家

又屌自己友
乜柒都免費好冇?

衝出黎做乜？ 講到一條紀錄片一個人搞得掂咁

拍已經要一隊人，拍攝器材防具樣樣都係錢，仲未計有機會損壞

剪呢？唔剪你睇原片呀？
聲呢？冇配音冇音樂，你睇鏗鏘集都仲唔止呢啲功夫啦
仲有後期動畫特效字幕個啲我唔列啦，幾個月九百幾場示威講到十萬一個月就做到嘅大製作咁

吓 好多係呃人
好似串燒條八婆扮癌呃黃絲又冇問題呀？

搞太仔細無意思
呢個只係參考
從來唔會強逼人去食
現實係大把黃絲仍幫襯藍店
抵制既野不嬲只能盡做及自願
我地唔係極權國家，唔可以逼人做非自願既野

佢地係比一批有負擔既人唔會有責任上身都搞到錢既人買唔撚係你買
割撚完未呀啲濕鳩標題，個撚個白做好唔好

駁唔到

如果你覺得用新聞報紙就做到條紀錄片嘅，我建議你睇多次Winter on fire 先

一條紀錄片嘅原意就係要講一個故事，訪問、拍攝嘅手法同新聞完全兩件事，我用港台鏗鏘集做例子，你可以歸類做專題/紀錄/新聞，佢係有另一個團隊去拍呢類嘅節目，佢引用嘅新聞片的確係前線記者拍，但係好大部分都係由鏗鏘集團隊獨立拍攝，因為手法用處理完全唔同新聞報道，所以完全唔係樓主講個回事。

第二你話自資，我知道紀錄片團隊本身一直燒緊自己錢去拍，但係器材防具全部都係錢，佢地拍緊嘅時候就返唔到主職，咁要幾多嘅錢先夠佢地自資？仲有後期，剪接、聲音、配樂、動畫、字幕等等呢啲都要成個團隊都做。

仲有，乜有逼你一定要捐錢咩？覺得有用咪捐，覺得其他地方比較需要咪捐第二度，好老實，130萬出條90分鐘嘅紀錄片，真係唔多

戇撚尻
有人搵食,又屌
到冇錢戰鬥時,又屌
抗爭都要錢 師父
唔通下下都去丐?

認同，就算扮黃都扮唔到好耐

由市場調節

屌你老味 抗爭也要食飯
學生就話可以訓屋企
好多手足有家庭 有子女
要交稅 要食飯
如果人血饅頭係幫到手足 你怕咩閪佢係人血饅頭呀
社會唔係咁純潔

擴大黃圈就係要呢d價值觀

除非係鄉黑 黑警既生意

呢D就屬於本身owner就唔可以原諒同饒恕，所以呢D即使轉黃都唔可以消費

但其他藍轉黃就可以

發到豬頭丙唔緊要
最緊要拎返啲出嚟支援
咩形式都好
正等於你中咗六合彩你都會拎少少出嚟做善事

我估應該係講眾籌百幾萬去整催淚之城果段紀錄片，結果好似籌左四百幾萬

然後前排又有另一組團隊想眾籌百幾萬整另一條片

數哂出嚟熱門長期置頂啦

仲有和你drink
原來唱榮光嗌口號會違反保釋條件，
加上影響以後生計，不了。

唔知佢係會展生計係邊個比佢嘅呢？

真係要咁政治潔癖?
扮扮下就以假成真 想多個敵人定少個敵人?

blocked

呢個理論真係同個啲設計唔使錢嘅理論一鳩樣

絶對應同，最怕無人響應，難得唔係同路人都肯扮黃做黃營生意，值得支持！

紀錄片無問題，其他就真on9

你覺得值咪貨 唔值咪唔好貨
點解G20 攬炒 Gphone 幾個鐘就籌夠 就係佢地做到野
有啲 9 唔搭 8 既眾籌就叫極都唔爆咪就係唔知有咩用
百三萬拍記錄片值唔值就見人見智
但佢籌到咪代表有好多人都想呢件事事成囉

仲有bitcoin果堆呢
想做幣少

籌錢拍紀錄片有咩問題

同意喎 ...
咪好似有啲你以為係黃既偽人走去護旗咪一樣俾我地屌到反肚 唔通又話佢只係扮紅?

光時網店就係真嘅

而家唔係極端到叫你做義工, 只係賣野既人同消費既人都好撚戇鳩,
賣/製作啲鳩嘢, 同時又一大班傻閪黃屍走去俾錢消費,
一句「黃色經濟圈」大撚哂, 真係笑撚死

你明唔撚明, 屌緊好多黃屍消費既錢去左D食人血饅頭自己FAT FAT去旅行食好西, D錢根本去唔到手足身上, 正如你捐錢俾樂思會班高層叫雞, 有撚用咩

中六合彩之前我都捐唔少啦
中咗又要再捐？

老實講, 我真係有心有熱誠去為場革命去拍低歷史, 我真係受唔起你出糧俾我, 我拎去俾手足買文具唔撚好? 成日話做義工做義工, 你老味本身革命就係多少都有d 光榮、付出同犧牲既意義, 你自己手停口停就唔撚該你唔好衝出黎抗爭掛帥, 為左大家, 然後老撚奉叫人助養你啦

我指中頭獎
平時$40幾百嗰啲就算啦

d人仲停留緊拍野唔洗用好多錢
求其用iphone就fing吓就得嘅思想
小本微電影都講緊10萬幾跳啦

地厚天高十萬蚊就拍完, 仲要唔撚係眾籌同人乞, 佢覺得有意義就去拍就係咁撚簡單

我發覺呢個post好多130萬紀錄片既打手入黎鳩吠

中乜獎都一樣
平時輸咗個啲錢唔係錢呀，絕對對得住良心

唔通你買六合彩果啲錢會夠頭獎彩金多咩
ANYWAY, 唔再糾結係六合彩個問題度
回饋社會都係公民責任啦

用下個死人腦先講野啦
P牌狗真係影衰晒
樓豬講緊個啲差唔多住部都係呃人

你知唔知果十幾萬去哂邊
場地剪片收音 人工演員
比1m 幾 d 業餘仔拍

比d 錢業餘仔拍

拎部a6600 出去拍咪得

You got what I mean
黃色經濟圈最終同最重要嘅目的就係
賺咗要回饋抗爭者

130萬個page已講明眾籌返黎既錢俾出糧俾人

仲有呢間

沙律菜算係咩

點解你知六四？因為啲紀錄片囉，大家自己拎錢出黎支持一件認為有意義嘅事洗唔洗你批准？真係惡撚過共產黨

老實講 搞起黃色經濟圈同錢脫唔到關係
做生意同賺錢亦脫唔到關係
但個問題就在於”Balance”呢樣野

要黃色經濟圈維持到落去 賺大家錢就一定架喇
但問題係賺暴利 定淨係賺維持到落去 又生活到既水平 定好似國難咁唔賺玩燒錢 完完全全係由老闆果一方話事

呢個位就係正正睇到大部分香港人既特質 有錢賺到盡 有盡數拎到盡 所以就咁多人打正黃色旗好出黎食人血饅頭 牟取暴利咁樣

咁如果一個人/一班人係呢樣運動到係擺明牟取暴利食饅頭
咁你又覺得呢類利益至上既所謂商人 個人咁自私 咁唯利是圖 咁佢地對呢場運動又有幾真心 賺到既錢又會幾多自己袋幾多拎去幫手

咁當然亦有好大部分係賺到維持到落去又生活到又幫到下義士手既水平 呢d就真真正正既良心商人

但老實講呢個moment冇可能全面睇清晒邊d人係牟取暴利邊d人係正當良心黃色商人

但係起碼係呢一刻 你知佢係牟暴利既 知佢係食人血饅頭既 咁無論你之前有冇支持過都好 請立即停止支持 分配番個比例去真正良心黃色商人/未認證到係有良心日既黃色商人

而唔係明知佢食人血饅頭 牟取暴利自己用既 都照扔錢落海 如果你繼續咁做 姐係減慢左黃色經濟圈發展 亦間接減少左幫義士既錢

成件事就係咁簡單清楚明白 確認左係人血黃就唔好再支持 分配番d錢去應該分配既地方

130 萬仲要團隊自費喎，人哋已經唔敢收晒錢嚟自己食，聲稱會捐星火
而且記者係出糧做野，人哋紀錄片冇投資者等於乞食

當然我認為紀錄片應該等耐啲先出，仲有好多野可以 cover

正係識提出問題
完全唔講解決方法
總之乜鳩都屌左先
熱狗

拍條片百幾萬

建議啲記者轉行，吸人血饅頭。
D手足就仲笨柒，人地睇住你就搵命博
佢自己就袋百幾萬，手足就被自殺

國難五金

記者轉行去拍片啦，年薪百萬不是夢。
拍乜鬼鏗鏘集，拍片吸人血好過啦

面對現實啦 傻尻 錢照搵 生活照過，你慢慢嬲

你條片本地拍唔駛旅費要一百萬唔大？商業紀錄片都系咁嘅預算。未拍就眾籌包底，有咩實績令人信服？ 條本拍出黎係咪預左無咩人睇，賺唔到錢？ 基本上而家用直播片段都剪到唔少野出黎，點解要額外籌咁多？ 如果籌一百萬唔係拍咩大製作，而係拍條鏗鏘集，或者年度回顧咁嘅片出黎，咁都幾好賺。

黃絲發達圈有咩問題

若然我哋個個係誠哥，贏咗啦。

同意,你唔想人用曬d錢去買抗爭商品唔捐錢，咁你都可以出產抗爭產品然後捐左一部份收益，自由市場就係咁玩。如果接受唔到抗爭商品，又成日屌人食人血饅頭，咁黃色經濟圈可以唔洗搞。

所以表態就有錯，唔表先正常？

屌緊你消費錯哂 啲錢用去其他地方俾到手足唔係解決方法？

咁樣表態冇撚用之餘仲係花式自殺

真手足真係買唔落所謂抗爭商品紀念品紀念Tee
著出嚟都覺得唔撚好意思